# README #

ProduceFacts - это программа в виде консольного приложения, которая принимает на вход 
>1. набор известных фактов
>2. набор правил по выведению новых фактов на основе входных известных фактов
>3. осуществляет интерпретацию правил [2] на наборе [1] и выдает в качестве результата набор новых фактов

Входные факты и правила вывода считываются из файла.  
Список новых фактов, полученных в результате интерпретации правил выводится на стандартный вывод.

### Usage ###
```
$> produce_facts.exe
ProduceFacts is a command-line utility for producing new facts from existing axioms.

Use: produce_facts.exe input_file
 imput_file - file with axioms and rules in specific format.
```

### Формат входного файла ###
Первая строка в файле с данными содержит набор известных фактов, вторая набор правил.
 
Факты представлены  в виде строк,  заключенных в кавычки и разделенных запятой
Пример: "RAINY_DAY", "GOOD_WEATHER"
Правила представлены в виде строк "ФАКТ|..|ФАКТ, ....,ФАКТ|...|ФАКТ -> ФАКТ".
Каждое правило заключено в кавычки, правила отделены друг от друга запятой.
Символ "|" между фактами означает логическую операцию ИЛИ; символ "," между фактами означает логическую операцию И, символ "->" операцию выведения нового факта, который добавляется к уже известным фактам.
 
Результат операции ИЛИ является истинной если один из фактов является известным.
Результат операции И является истинной только если все факты являются известными.
 
Пример: "RAINY_DAY|WINDY -> BAD_WEATHER", "BAD_WEATHER, BAD_MOD -> NEED_GROG"
 
Строки фактов могут содержать только символы [A-Z] и символ подчеркивания "_". Размер одной строки не превышает 64 символов. Количество входных фактов и правил не превышает 50.

### Примеры 1 ###

Могут существовать вырожденные правила:
```
"A", "B"
"C -> D"
```
Результат: пустой

### Пример 2 ###

Новый факт можно получить при помощи нескольких правил (факт D):
```
"A", "B"
"A -> C", "B, C -> D"
```
Результат: C, D

### Внешние зависимости ###
Для сборки требуется [Boost C++ Libraries](http://www.boost.org/).